Приведите пару примеров, когда уместно использовать в коде конструкцию try...catch.

try...catch можно использовать для валидации данных или для того, что-бы не прерывать выполнение скрипта в случае возникновения ошибки. Или использовать для создания кастомных ошибок.